\subsection{Produto de Matrizes}

  Já sabemos que existe uma fórmula para calcular
  \begin{equation*}
    C = AB.
  \end{equation*}
  É a fórmula da \cref{equation:matrix_product}.
  Vamos escrevê-la de um modo mais limpo,
  partindo do princípio que sabemos calcular
  o produto de uma matriz qualquer por uma matriz coluna.

  Se escrevermos
  \begin{align*}
    B
    &=
    \matrixrepresentation{\vector{b_1} & \cdots & \vector{b_q}}
    \\
    C
    &=
    \matrixrepresentation{\vector{c_1} & \cdots & \vector{c_q}},
  \end{align*}
  a fórmula fica simples assim:
  \begin{equation*}
    \matrixrepresentation{\vector{c_j}}
    =
    A
    \matrixrepresentation{\vector{b_j}}.
  \end{equation*}
  Ou seja,
  a $j$-ésima coluna de $C$ deve ser o resultado de se aplicar a $j$-ésima coluna de $B$ na matriz $A$.
  Em outras palavras,
  \begin{equation}
    \label{equation:matrix_product_with_ej}
    \matrixrepresentation{\vector{c_j}}
    =
    A
    (B{\matrixrepresentation{\vector{e_j}}}).
  \end{equation}

  O que o leitor deve fazer agora,
  é multiplicar umas matrizes pra treinar/relembrar.
  Mas pra frente,
  vamos entender melhor o significado do produto de matrizes.

  \begin{intriguing question}
    Se $A$ e $B$ são matrizes $n \times n$.
    Será que $AB = BA$?
  \end{intriguing question}

  \begin{intriguing question}
    Por que não estamos interessados em definir o produto $AB$
    de duas matrizes quando $A$ é $p \times q$,
    $B$ é $r \times s$ e $r \neq q$?
  \end{intriguing question}

  \begin{intriguing question}
    Se $A$, $B$ e $C$ são matrizes
    $p \times q$, $q \times r$ e $r \times s$ respectivamente,
    podemos calcular $M = BC$, e depois fazer o produto $AM$.
    Ou então,
    podemos fazer $N = AB$, e depois fazer o produto $NC$.
    Dizem que dá na mesma!
    Que $AM = NC$.
    Em outras palavras,
    \begin{equation*}
      A(BC)
      =
      (AB)C.
    \end{equation*}
    Será que é fácil mostrar que sempre dá igual?
  \end{intriguing question}
